\section{Metodologi Penelitian}

Penelitian ini akan dilakukan dalam beberapa tahapan. Adapun tahapan-tahapan tersebut adalah sebagai
berikut:

\begin{enumerate}
	\item{Studi literatur. Pada tahap ini penulis mencari referensi dan informasi dari buku,
	            jurnal, maupun artikel yang mendukung penelitian.}
	\item{Analisis kebutuhan, pengguna, perangkat lunak dan perangkat keras.}
	\item{Merancang \foreign{testbed}, lingkungan penelitian terkontrol, melakukan perencanaan
	            proses pengukuran metrik yang dibutuhkan berdasarkan hasil analisis kebutuhan.}
	\item{Melakukan pengukuran terhadap metrik-metrik yang dibutuhkan pada \foreign{testbed} dan
	            lingkungan penelitian yang telah direncanakan.}
	\item{Menuliskan hasil dari penelitian dalam bentuk sebuah skripsi.}
\end{enumerate}